# Websockets and scaling

## что?

* Ruby (Sinatra)
* Redis pub/sub (не готово)
* HTML + VanillaJS
* Docker/Docker Compose
* Nginx
* Kubernetes (возможно?)

## зачем?

Нужно разобраться, что и как можно скэйлить. Потому как, хотя твоя любимая Lara или <что угодно> по идее, может держать over 9000 соединений, но ведь их не просто держать надо, а ещё и работать с ними. На такое нужны ресурсы. Итого - скейлить.

## как?

Один из вариантов - есть сервер, куда обращается UI и отдающий на какой хост можно подконнектиться (все хосты смотрят наружу). Другой - есть балансер, который уже прокидывает соединение на нужную ноду (балансер смотрит наружу).

Сами же ноды должны общаться между собой (в зависимости от приложения), т.е. быть в состоянии выдать свежий state клиенту. Очень хороший пример расписан [здесь](https://hackernoon.com/scaling-websockets-9a31497af051).

#### Запуск отдельной ноды
- `gem install bundler`
- `cd api`
- `bundle install`
- `ruby app.rb`

#### Запуск проекта
- `docker-compose build`
- `docker-compose up`


## Почему Ruby? Ведь мы, вроде, Laravel/PHP!

А потому что могу. А вообще, важен не язык, а суть.

## Проблемы

* timeout при проксировании через NGINX (решается задачей бОльшего таймаута и/или keepalive запросами)
* синхронизация бэкендов
* понять, когда нужно создавать новый инстанс (зависит от приложения)
* у меня проксирование с дефолтными настройками для WS не шло. Пришлось хэдеры менять на такое `proxy_set_header Connection "Upgrade";`
* что-то ещё :-)


## Примечания

Вообще, в проксировании через Nginx можно много чего выбрать. Мы же оставим всё практически без изменений. Вообще же, немного устаревшее описание можно найти [тут](https://www.nginx.com/blog/websocket-nginx/)

Nginx позволяет после изменения конфига делать `nginx -s reload`, что перезагрузит сам вебсервер, но сокеты падают (насколько видел), что обычно не годится.

Как вариант, можно присмотреться к [endpoint_mode](https://docs.docker.com/compose/compose-file/#endpoint_mode) докер композа. (Но это для SWARM)

